#АМАСОИУ 

1. Получить ISO-шку WinXP-32-SP3 https://t.me/TheCompilerA или https://t.me/denactive. Вес - 600 Мб.
2. Создать виртуалку win-32, присоединить образ. ОЗУ нужно мало. Я поставил 384 Мб. Диск тоже небольшой - 10 виртуальных Гб хватит.
3. Когда поставшь и запустишь, будет появляться фраза "нажмите любую клавишу чтобы запуститься с дисковода CD". CD - это iso-образ. Просто ничего не нажимай, иначе попадешь в установщик.
4. Настроить общую папку между гостевой и хостовой ОС. Для этого поставить [virtualbox guest additions](https://www.youtube.com/watch?v=VmWjrRhg2fE). Установщик не всегда запускается с первого раза.
5. ISO можно извлечь. Во время работы машины на шапке окна виртуалбокса > Устройства > Оптические диски > извлечь.
6. Общий буфер обмена: на шапке окна виртуалбокса > Устройства > Общий буфер обмена > двунаправленный.
